<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="login_dr">" लॉगिन (डॉक्टरांसाठी"</string>
    <string name="search">जवळपाससाठी शोधा</string>
    <string name="setting">" सेटिंग"</string>
    <string name="about">विषयी</string>
    <string name="contact">संपर्क क्रमांक</string>
    <string name="signout">" साइन आउट करा"</string>
    <string name="trending">" ट्रेंडिंग व्हिडिओ"</string>
    <string name="recent">" अलीकडील अपलोड"</string>
    <string name="name">नाव</string>
    <string name="mobile_no">" मोबाइल नंबर"</string>
    <string name="aadhar">" आधार कार्ड"</string>
    <string name="enter_otp">" ओटीपी प्रविष्ट करा"</string>
    <string name="done">" झाले"</string>
    <string name="login">लॉग इन</string>
    <string name="next">" पुढे"</string>
    <string name="renter">भाडेकरक मोबाईल नंबर</string>
    <string name="applicant">" अर्जदार नाव"</string>
    <string name="reset">" रीसेट करा"</string>
    <string name="submit">सबमिट करा</string>
    <string name="verify_otp">ओट तपासा</string>
    <string name="enter_mobile">" मोबाइल नंबर प्रविष्ट करा"</string>
    <string name="upload_licence">" परवाना अपलोड करा"</string>
    <string name="Upload_image">" प्रतिमा अपलोड करा"</string>
    <string name="email">" ईमेल"</string>
    <string name="city">" शहर"</string>
    <string name="experience">" अनुभव"</string>
    <string name="qulaification">" पात्रता"</string>
    <string name="check_box">" याद्वारे जाहीर केले आहे की उपरोक्त सर्व माहिती माझ्या ज्ञान आणि विश्वासाच्या सर्वोत्कृष्ट आहे"</string>
    <string name="apply">" सदस्य नाही? येथे लागू करा "</string>
    <string name="otp">" येथे ओटीपी प्रविष्ट करा"</string>
    <string name="hello_blank_fragment">" रिक्त तुकडा हॅलो"</string>
    <string name="under_verifcation">नोंदणी फॉर्म प्राप्त झाला! आपला फॉर्म सत्यापनाखाली आहे, त्यानंतर आपण आपले फॉर्म सत्यापित करू शकता</string>
    <string name="diabites">" मधुमेह - मधुमेह दोन मुख्य प्रकार आहेत: प्रकार 1 मधुमेह आणि प्रकार 2 मधुमेह. मधुमेह असलेल्या सर्व लोकांपैकी 9 0% पेक्षा जास्त टाइप करा 2 लोक एक तृतीयांशपेक्षा जास्त लोक टाईप 2 मधुमेहाची माहिती नसल्याने ते आजारी आहेत आणि त्यांना आवश्यक उपायांसाठी मिळत नाही कारण बर्याच लोकांसाठी सुरुवातीच्या लक्षणांची चाचणी न घेता लक्षणीय दिसत नाही. प्रकार 1: स्वादुपिंड मधुमेहावरील रामबाण उपाय करू शकत नाही तेव्हा उद्भवते टाइप 1 मधुमेह असणार्या प्रत्येक इंसुलिनच्या इंजेक्शनची आवश्यकता आहे बहुतेक लोक त्यांच्या बालपणातील किंवा किशोरवयीन वर्षांमध्ये प्रकार 1 मधुमेह असल्याचे निदान केले जाते. टाइप 1 मधुमेह बहुतेक उत्तरी युरोपियन वंशाच्या लोकांमध्ये उद्भवतो. टाईप 2: जेव्हा स्वादुपिंडमध्ये पुरेसे इंसुलिन नसते किंवा शरीराच्या इंसुलिनचा योग्य वापर होत नाही तेव्हा उद्भवते, सामान्यत: प्रौढांमध्ये होतो, काही बाबतीत मुलांमध्ये 2 प्रकारचे मधुमेह होण्याची शक्यता असते. 9 0% अधिक वजन किंवा स्थूलपणा असलेल्या लोकांना टाइप 2 मधुमेहाच्या शेवटी इंसुलिनची इंजेक्शनची आवश्यकता आहे, ही स्थिती स्थानिक आणि आफ्रिकन वंशाचे, हिस्पॅनिक आणि आशियायी लोकांमधील सर्वाधिक आहे: प्रकार 1: प्रकार 1 मधुमेह ही कारणामुळे होतो. रोगप्रतिकारक प्रणाली जी स्वादुपिंड मध्ये पेशी नष्ट करते, ज्यामुळे इंसुलिन तयार होते. सामान्यतः कार्य करण्यासाठी पुरेसा इंसुलिन न करता शरीरात न सोडता ते मधुमेहास कारणीभूत होतात याला स्वयंप्रतिकार प्रतिक्रिया किंवा स्वयंपूर्ण कारण म्हणतात, कारण शरीर स्वतःवर हल्ला करीत आहे"</string>
    <string name="bronkities">" ब्राँकायटिस: कारण ब्रॉन्कायटीस ब्रॉन्कियल ट्यूबल्स, व्हायरस, जीवाणू किंवा इतर त्रासांमुळे सूज येते. एसीयु ब्रोंकायटीसमुळे: तीव्र ब्राँकायटिस हे बहुतेक व्हायरसमुळे होतात, सामान्यत: ज्यामुळे थंड आणि फ्लू होऊ शकतात. हे जिवाणू संक्रमणांमुळे देखील होऊ शकते आणि तंबाखूचा धूर, धूळ, धूर, वाफ आणि वायू प्रदूषण यासारख्या फुफ्फुसात अडथणाऱ्या पदार्थांशी संपर्क साधू शकतो. तीव्र ब्राँकायटिसमुळे: तीव्र ब्राँकायटिस फुफ्फुसे आणि वायुमार्गाच्या टिशूंना पुनरावृत्ती आणि नुकसान झाल्याने होते. वायू प्रदूषण, धूळ आणि वातावरणातील धूर, आणि तीव्र ब्राँकायटिसचे पुनरावृत्ती होणारे भाग यांच्या दीर्घकालीन प्रदर्शनासह इतर कारणासह, दीर्घकाळापर्यंत ब्रॉन्कायटीसचा सर्वात सामान्य कारण म्हणजे धूम्रपान होय. ब्राँकायटिसचे लक्षण: तीव्र आणि क्रॉनिक दोन्ही ब्राँकायटिसच्या लक्षणे आणि लक्षणे यांचा समावेश आहे: बद्धकोष्ठ खोकला, जे ब्लेक बनू शकते. कमी ताप आणि छातीत ठोकणे छातीचा कडकपणा घसा खवखवणे शरीराचा दुर्गंधी मी श्वासोच्छवास डोकेदुखी अवरोधित नाक आणि सायनस प्रतिबंध: सिगारेटचा धूर टाळा फ्लूची टीका घ्या, कारण आपण फ्लू विषाणूमुळे ब्रॉँकायटिस मिळवू शकता. आपल्या पेशंटची लस अद्ययावत असल्याची खात्री करून घ्या हात धुऊन अनेकदा करा जेव्हा आपण आपल्या फुफ्फुसाबद्दल चिंतित असता, जसे की पेंट धूर,"</string>
    <string name="under_verification">नोंदणी फॉर्म प्राप्त झाला! आपला फॉर्म सत्यापन अंतर्गत आहे. आपल्या फॉर्मचे सत्यापन झाल्यानंतर आपण लॉग इन करू शकता</string>
    <string name="profile">" माझे प्रोफाइल"</string>
    <string name="comm">" संप्रेषण करा"</string>
    <string name="disease">" रोगांनुसार फिल्टर करा"</string>
    <string name="symptoms">" लक्षणेनुसार फिल्टर"</string>
    <string name="apply_1">" लागू करा"</string>
    <string name="language">" आपली भाषा निवडा"</string>
    <string name="upload_1">अपलोड करा</string>
    <string name="Symptoms_1">" लक्षणे"</string>
    <string name="disease1">रोगाचे नाव</string>
    <string name="description">व्हिडिओ बद्दल वर्णन</string>
    <string name="select_video">" गॅलरी पासून व्हिडिओ निवडा गॅलरीत व्हिडिओ निवडा"</string>
    <string name="about_string">" हा अनुप्रयोग आदिवासी भागातील सेवा आणि जागरूकता पुरवण्यात अडथळा आणत असल्याने आमच्या अपेक्षित वापरकर्त्यांकडून कमी शिक्षित किंवा अशिक्षित होईल. आमची योजना ही सेवा देण्यासाठी आहे ज्यामध्ये अधिक दृश्य आणि ऑडिओ सादर करता येईल."</string>
    <string name="verify">सत्यापित करा</string>
    <string name="select_video1">" गॅलरीपासून व्हिडिओ निवडा"</string>
    <string name="action_settings">" फिल्टर"</string>
    <string name="touch_select">स्पर्श करा आणि निवडा</string>
    <string name="filter_touch">स्पर्श करून फिल्टर करा</string>

    <string-array name = "symptoms">
                 <item>धाप लागणे</item>
                 <item>घसा खवखवणे</item>
                 <item>कमी ताप आणि थंडी वाजून येणे</item>
                 <item>शारीरिक वेदना </item>
                 <item>उलट्या</item>
                 <item> थकवा </item>
                 <item>डोकेदुखी</item>
             </string-array>

    <string-array name = "भाषा">
                 <item> इंग्रजी </item>
                 <item> हिंदी </item>
                 <item> गुजराती> </item>
                 <item> मराठी </item>
             </string-array>
</resources>