<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="login_dr">लॉग इन करें (डॉक्टरों के लिए)</string>
    <string name="search">नजदीक मे खोजे</string>
    <string name="setting">"  सेटिंग्स"</string>
    <string name="about">बारे में</string>
    <string name="contact">संपर्क करें</string>
    <string name="signout">साइन आउट</string>
    <string name="trending">" ट्रेंडिंग वीडियो"</string>
    <string name="recent">हालिया अपलोड</string>
    <string name="name">नाम</string>
    <string name="mobile_no">मोबाइल नंबर</string>
    <string name="aadhar">आधार नंबर</string>
    <string name="enter_otp">ओटीपी दर्ज करें</string>
    <string name="done">कर लिया</string>
    <string name="login">लॉग इन</string>
    <string name="next">अगला</string>
    <string name="renter">फिर से मोबाइल नंबर दर्ज करें</string>
    <string name="applicant">आवेदक का नाम</string>
    <string name="reset">रीसेट</string>
    <string name="submit">जमा करें</string>
    <string name="verify_otp">सत्यापित करें ओटपी</string>
    <string name="enter_mobile">मोबाइल नंबर दर्ज करें</string>
    <string name="upload_licence">लाइसेंस अपलोड करें</string>
    <string name="Upload_image">तस्वीर डालिये</string>
    <string name="email">ईमेल</string>
    <string name="city">शहर</string>
    <string name="experience">अनुभव</string>
    <string name="qulaification">योग्यता</string>
    <string name="check_box">मैं एतद्द्वारा घोषित करता हूं कि उपरोक्त सभी जानकारी मेरे ज्ञान और विश्वास के लिए सही है</string>
    <string name="apply">सदस्य नहीं है? यहां आवेदन करें...</string>
    <string name="otp">ओटीपी यहां दर्ज करें</string>
    <string name="hello_blank_fragment">नमस्ते रिक्त टुकड़ा</string>
    <string name="diabites">"मधुमेह - मधुमेह के दो मुख्य प्रकार हैं: टाइप 1 डायबिटीज और  प्रकार 2  मधुमेह। मधुमेह वाले सभी लोगों के 90% से अधिक प्रकार 2  साथ में एक तिहाई से अधिक लोग प्रकार 2 मधुमेह से अनजान है कि उन्हें बीमारी है और वे आवश्यक उपचार नहीं प्राप्त कर रहे हैं क्योंकि कई लोगों के लिए, शुरुआती लक्षण परीक्षण के बिना ध्यान देने योग्य नहीं हैं।  प्रकार 1: तब होता है जब अग्न्याशय इंसुलिन नहीं बना सकता है टाइप 1 मधुमेह के साथ हर इंसुलिन इंजेक्शन की आवश्यकता होती है अधिकांश लोगों को उनके बचपन या किशोरों के वर्षों में टाइप 1 डायबिटीज का निदान किया जाता है। टाइप 1 मधुमेह सबसे अधिक उत्तरी यूरोपीय वंश के लोगों में होता है।  प्रकार 2:  तब होता है जब अग्न्याशय पर्याप्त इंसुलिन नहीं करता है या शरीर इंसुलिन का सही उपयोग नहीं करता है यह आमतौर पर वयस्कों में होता है, हालांकि कुछ मामलों में बच्चों को प्रभावित हो सकता है के साथ लोग प्रकार 2 मधुमेह आमतौर पर इस स्थिति का एक पारिवारिक इतिहास है और 90% अधिक वजन या मोटापे से ग्रस्त हैं के साथ लोग प्रकार 2 मधुमेह के अंत में इंसुलिन इंजेक्शन की आवश्यकता हो सकती है यह स्थिति स्वदेशी और अफ्रीकी मूल के लोगों में सबसे अधिक होती है, हिस्पैनिक्स, और एशियाई   लक्षण: प्रकार 1: विशिष्ट लक्षणों में सामान्य से प्यास लगना शामिल है, बड़ी मात्रा में पानी पीने से और मूत्र के बड़े संस्करण उत्पन्न होते हैं कुछ लोग प्रति दिन 20 लीटर मूत्र का उत्पादन करते हैं। अन्य लक्षणों में रात के बीच में जागने के लिए जागने (नॉटक्यूरिया) शामिल होते हैं। इस स्थिति वाले लोग निर्जलित हो सकते हैं यदि वे मूत्र में खोए पानी को बदलने के लिए पर्याप्त तरल पदार्थ नहीं पी सकते हैं। बच्चों में बुखार, भूख की हानि, उल्टी, दस्त या वजन घटाने हो सकते हैं।  प्रकार 2: प्रारंभिक लक्षण प्यास की एक बढ़ती हुई भावना, अक्सर पेशाब और मूत्र के बड़े संस्करणों का उत्पादन होता है। मधुमेह वाले लोग अक्सर हर समय थका हुआ महसूस करते हैं, और अपना वजन कम कर सकते हैं। हालांकि, बहुत से लोग प्रारंभिक दौर के दौरान कोई लक्षण नहीं रखते हैं और नियमित परीक्षण के दौरान उनका निदान किया जाता है। बाद में लक्षणों में अक्सर संक्रमण (उदाहरण के लिए, त्वचा या मूत्राशय के संक्रमण), घावों की धीमी गति से उपचार, धुंधला दृष्टि, और पैर या हाथों में दर्द या स्तब्ध हो जाना शामिल होता है।   कारण: प्रकार 1: प्रकार 1 मधुमेह प्रतिरक्षा प्रणाली के कारण होता है जो अग्न्याशय में कोशिकाओं को नष्ट कर देता है जो इंसुलिन बनाती हैं। यह सामान्य रूप से कार्य करने के लिए पर्याप्त इंसुलिन के बिना शरीर को छोड़कर मधुमेह का कारण बनता है इसे एक स्वत: प्रतिरक्षी प्रतिक्रिया या ऑटोइम्यून कारण कहा जाता है, क्योंकि शरीर स्वयं पर हमला कर रहा है कोई विशिष्ट मधुमेह नहीं है, लेकिन निम्नलिखित ट्रिगर शामिल हो सकते हैं: । वायरल या जीवाणु संक्रमण । भोजन के भीतर रासायनिक विषों । अज्ञात घटक जिससे ऑटोइम्यून प्रतिक्रिया होती है  प्रकार 2: टाइप 2 मधुमेह के कारण आम तौर पर बहुसंख्यक होते हैं - एक से अधिक मधुमेह कारण शामिल है। अक्सर, सबसे भारी कारक टाइप 2 मधुमेह का पारिवारिक इतिहास है यह सबसे अधिक संभावना प्रकार 2 मधुमेह कारण है टाइप 2 मधुमेह के लिए विभिन्न प्रकार के जोखिम कारक हैं, किसी भी या सभी की स्थिति विकसित करने की संभावना बढ़ जाती है। इसमें शामिल है: । मोटापा । एक गतिहीन जीवन शैली जी रहे हैं । बढ़ती उम्र । खराब आहार    "</string>
    <string name="bronkities">ब्रोंचिटिस:  कारणः ब्रोंकाइटिस ब्रोन्कियल ट्यूबों की सूजन, वायरस, बैक्टीरिया या अन्य अड़चन कणों के कारण होता है।  एसीयू ब्रोंसिटिस के कारण:  तीव्र ब्रोंकाइटिस आमतौर पर वायरस के कारण होता है, आम तौर पर उन लोगों के कारण जो सर्दी और फ्लू भी पैदा करते हैं  यह बैक्टीरिया के संक्रमण और उन पदार्थों के संपर्क के कारण भी हो सकता है जो फेफड़ों को परेशान करता है, जैसे तम्बाकू धूम्रपान, धूल, धुएं, वाष्प, और वायु प्रदूषण।  क्रोनिक ब्रॉन्चिइट्स के कारण:  क्रोनिक ब्रोन्काइटिस फेफड़े और वायुमार्ग के ऊतकों को दोहराए जाने और क्षति के कारण होता है।  वायु प्रदूषण के लिए लंबी अवधि के जोखिम सहित अन्य कारणों के साथ, धूम्रपान को क्रोनिक ब्रोन्काइटिस का सबसे सामान्य कारण है, धूल और पर्यावरण से धुएं, और तीव्र ब्रोंकाइटिस के दोहराए गए एपिसोड।   ब्रोंकाइटिस के लक्षण:  दोनों तीव्र और क्रोनिक ब्रोंकाइटिस के लक्षण और लक्षणों में शामिल हैं:  लगातार खांसी, जो बलगम उत्पन्न कर सकती है  घरघराहट  कम बुखार और ठंड लगना  छाती कसने  गले में खरास  शरीर मैं दर्द  सांस फूलना  सिर दर्द  अवरुद्ध नाक और साइनस   रोकथाम: सिगरेट के धुएं से बचें फ्लू वैक्सीन प्राप्त करें, क्योंकि आपको फ्लू वायरस से ब्रॉन्काइटिस मिल सकता है। सुनिश्चित करें कि आपका पर्टुसिस वैक्सीन अप टू डेट है अक्सर अपने हाथ धोएं जब आप चीजें हैं जो अपने फेफड़ों से परेशान हैं, जैसे कि पेंट धुएं,ब्रोंचिटिस:  कारणः ब्रोंकाइटिस ब्रोन्कियल ट्यूबों की सूजन, वायरस, बैक्टीरिया या अन्य अड़चन कणों के कारण होता है।  एसीयू ब्रोंसिटिस के कारण:  तीव्र ब्रोंकाइटिस आमतौर पर वायरस के कारण होता है, आम तौर पर उन लोगों के कारण जो सर्दी और फ्लू भी पैदा करते हैं  यह बैक्टीरिया के संक्रमण और उन पदार्थों के संपर्क के कारण भी हो सकता है जो फेफड़ों को परेशान करता है, जैसे तम्बाकू धूम्रपान, धूल, धुएं, वाष्प, और वायु प्रदूषण।  क्रोनिक ब्रॉन्चिइट्स के कारण:  क्रोनिक ब्रोन्काइटिस फेफड़े और वायुमार्ग के ऊतकों को दोहराए जाने और क्षति के कारण होता है।  वायु प्रदूषण के लिए लंबी अवधि के जोखिम सहित अन्य कारणों के साथ, धूम्रपान को क्रोनिक ब्रोन्काइटिस का सबसे सामान्य कारण है, धूल और पर्यावरण से धुएं, और तीव्र ब्रोंकाइटिस के दोहराए गए एपिसोड।   ब्रोंकाइटिस के लक्षण:  दोनों तीव्र और क्रोनिक ब्रोंकाइटिस के लक्षण और लक्षणों में शामिल हैं:  लगातार खांसी, जो बलगम उत्पन्न कर सकती है  घरघराहट  कम बुखार और ठंड लगना  छाती कसने  गले में खरास  शरीर मैं दर्द  सांस फूलना  सिर दर्द  अवरुद्ध नाक और साइनस   रोकथाम: सिगरेट के धुएं से बचें फ्लू वैक्सीन प्राप्त करें, क्योंकि आपको फ्लू वायरस से ब्रॉन्काइटिस मिल सकता है। सुनिश्चित करें कि आपका पर्टुसिस वैक्सीन अप टू डेट है अक्सर अपने हाथ धोएं जब आप चीजें हैं जो अपने फेफड़ों से परेशान हैं, जैसे कि पेंट धुएं,</string>
    <string name="under_verification">" पंजीकरण प्रपत्र प्राप्त हुआ! आपका फ़ॉर्म सत्यापन के अधीन है। आपके फ़ॉर्म के सत्यापन के बाद आप लॉग इन कर सकते हैं"</string>
    <string name="profile">" मेरी प्रोफाइल"</string>
    <string name="comm">" संवाद"</string>
    <string name="disease">" रोग से फ़िल्टर करें"</string>
    <string name="symptoms">" लक्षणों के अनुसार फ़िल्टर करें"</string>
    <string name="apply_1">" लागू करें"</string>
    <string name="language">" अपनी भाषा का चयन करें"</string>
    <string name="upload_1">" अपलोड"</string>
    <string name="Symptoms_1">लक्षण</string>
    <string name="disease1">" रोग का नाम"</string>
    <string name="description">वीडियो के बारे में विवरण</string>
    <string name="select_video">गैलरी से वीडियो का चयन करें</string>
    <string name="verify">" सत्यापित करें"</string>
    <string name="select_video1">" गॅलरीपासून व्हिडिओ निवडा"</string>
    <string name="about_string">
इस आवेदन के जरिए आदिवासी क्षेत्रों में सेवाओं को जागरूक करने और आदिवासी क्षेत्रों में जागरूकता के कारण हमारे अनुमानित उपयोगकर्ता या तो कम शिक्षित या अनपढ़ होंगे हमारी सेवाएं सेवाएं प्रदान करना, जिसमें दृश्यों और ऑडियल्स प्रस्तुति</string>
    <string name="touch_select">" स्पर्श करें और चुनें"</string>
    <string name="action_settings">" फ़िल्टर"</string>
    <string name="filter_touch">टच द्वारा फ़िल्टर करें</string>


    <string-array name="disease">
        <item>मलेरिया</item>
        <item>यक्ष्मा</item>
        <item>Smallpox</item>
        <item>चेचक</item>
        <item>मधुमेह</item>
        <item>आंत्र ज्वर</item>
        <item>दिमागी ट्यूमर</item>
    </string-array>

    <string-array name="symptoms">
        <item>सांस फूलना</item>
        <item>गले में खरास</item>
        <item>कम बुखार और ठंड लगना</item>
        <item>बदन दर्द</item>
        <item>उल्टी</item>
        <item>थकान</item>
        <item>सिर दर्द</item>
    </string-array>


</resources>